[笑話] 我想罰你吃豬肉！

李載仁是唐朝皇室後裔，在五代十國時期為了逃避戰亂而到江陵，後被任命為官。他天不怕，地不怕，最怕吃豬肉，視吃豬肉為「最大災難」。有一天，他趕著騎馬到朝廷會見君主，忽然見到兩位部下打架。他勃然大怒，命令廚子拿來飯和豬肉，罰兩位打架的部下將飯和豬肉吃光。兩位部下強忍著笑，面對面將豬肉吃光。正當李載仁準備上馬出發之際，他再向部下訓示︰「假如你們再犯，下次我會在豬肉裡放酥油！」旁觀的人聽後都忍俊不禁。此後，李載仁罰人吃豬的事成為有趣的故事流傳下來。

用人地最想出現既事黎懲罰人

幾聰明 你嚴懲兩個細嘅盞佢地大家唔順超 你明罰暗賞大家好下台 呢個先係智慧所在